{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel est le nombre maximal d'arêtes dans un graphe complet avec 10 sommets ?",
            "TrueAnswer": "45",
            "FalseAnswer": [
              "55",
              "35",
              "60"
            ],
            "Explanation": "Dans un graphe complet avec n sommets, il y a n(n-1)/2 arêtes, donnant 10(10-1)/2 = 45 arêtes."
          },
          {
            "Question": "Quel problème célèbre consiste à trouver un chemin qui visite chaque sommet exactement une fois ?",
            "TrueAnswer": "Problème du voyageur de commerce",
            "FalseAnswer": [
              "Problème du sac à dos",
              "Tour de Hanoï",
              "Dernier théorème de Fermat"
            ],
            "Explanation": "Le problème du voyageur de commerce demande le plus court itinéraire possible qui visite chaque ville une fois et revient à la ville d'origine."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nombre minimum de couleurs nécessaires pour colorer n'importe quelle carte planaire afin qu'aucune région adjacente n'ait la même couleur ?",
            "TrueAnswer": "Quatre",
            "FalseAnswer": [
              "Trois",
              "Cinq",
              "Six"
            ],
            "Explanation": "Le théorème des quatre couleurs stipule qu'une carte sur un plan peut être colorée avec au plus quatre couleurs de telle sorte que deux régions adjacentes n'aient pas la même couleur."
          },
          {
            "Question": "En théorie des graphes, à quoi se réfère le terme 'degré' ?",
            "TrueAnswer": "Le nombre d'arêtes incidentes à un sommet",
            "FalseAnswer": [
              "Le nombre d'arêtes dans un graphe",
              "Le nombre de sommets dans un graphe",
              "La longueur d'un chemin dans un graphe"
            ],
            "Explanation": "Le degré d'un sommet dans un graphe est le nombre d'arêtes incidentes à ce sommet, et les boucles sont comptées deux fois."
          },
          {
            "Question": "Quel algorithme est utilisé pour trouver le plus court chemin dans un graphe pondéré ?",
            "TrueAnswer": "Algorithme de Dijkstra",
            "FalseAnswer": [
              "Recherche en largeur d'abord",
              "Recherche en profondeur d'abord",
              "Algorithme de Prim"
            ],
            "Explanation": "L'algorithme de Dijkstra est un algorithme pour trouver le plus court chemin d'un sommet source unique à tous les autres sommets dans un graphe pondéré."
          },
          {
            "Question": "Quel type de graphe a des arêtes dirigées d'un sommet à un autre ?",
            "TrueAnswer": "Graphe orienté",
            "FalseAnswer": [
              "Graphe non orienté",
              "Graphe complet",
              "Graphe biparti"
            ],
            "Explanation": "Un graphe orienté est un graphe dans lequel les arêtes ont une direction, indiquant quel sommet est la source et lequel est la destination."
          },
          {
            "Question": "Quel type de graphe n'a pas de cycles et est connecté ?",
            "TrueAnswer": "Arbre",
            "FalseAnswer": [
              "Graphe complet",
              "Graphe planaire",
              "Graphe eulérien"
            ],
            "Explanation": "Un arbre est un graphe non orienté dans lequel deux sommets quelconques sont reliés par exactement un chemin simple sans cycles."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la somme des degrés de tous les sommets dans un graphe ?",
            "TrueAnswer": "Deux fois le nombre d'arêtes",
            "FalseAnswer": [
              "Le nombre de sommets",
              "Le nombre d'arêtes",
              "Quatre fois le nombre d'arêtes"
            ],
            "Explanation": "La somme des degrés de tous les sommets dans un graphe est toujours deux fois le nombre d'arêtes, car chaque arête contribue au degré de deux sommets."
          },
          {
            "Question": "Quel mathématicien a formulé le célèbre 'théorème des quatre couleurs' ?",
            "TrueAnswer": "Kenneth Appel et Wolfgang Haken",
            "FalseAnswer": [
              "Leonhard Euler",
              "Pierre de Fermat",
              "Andrew Wiles"
            ],
            "Explanation": "Kenneth Appel et Wolfgang Haken ont célèbrement prouvé le théorème des quatre couleurs en 1976 en utilisant un ordinateur pour vérifier systématiquement toutes les configurations possibles."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nombre minimal d'arêtes nécessaire pour connecter un graphe non orienté avec 4 sommets ?",
            "TrueAnswer": "3",
            "FalseAnswer": [
              "2",
              "4",
              "5"
            ],
            "Explanation": "Pour connecter un graphe non orienté avec 4 sommets, au moins 3 arêtes sont nécessaires pour garantir que chaque sommet est connecté à au moins un autre sommet."
          },
          {
            "Question": "En théorie des graphes, qu'est-ce qu'un 'graphe biparti' caractérisé par ?",
            "TrueAnswer": "Le fait de ne pas avoir de cycles impairs",
            "FalseAnswer": [
              "Le fait d'être planaire",
              "Le fait d'être complet",
              "Le fait d'avoir un cycle hamiltonien"
            ],
            "Explanation": "Un graphe biparti est un graphe dont les sommets peuvent être divisés en deux ensembles disjoints et indépendants, de telle manière que deux sommets du même ensemble ne soient pas adjacents."
          },
          {
            "Question": "À quoi se réfère le terme 'nombre chromatique' en théorie des graphes ?",
            "TrueAnswer": "Le nombre minimum de couleurs nécessaires pour colorer les sommets d'un graphe",
            "FalseAnswer": [
              "Le nombre d'arêtes dans un graphe",
              "Le nombre de sommets dans un graphe",
              "La longueur d'un chemin dans un graphe"
            ],
            "Explanation": "Le nombre chromatique d'un graphe est le nombre minimum de couleurs nécessaires pour colorer les sommets de telle sorte que deux sommets adjacents n'aient pas la même couleur."
          },
          {
            "Question": "Quel problème célèbre concerne la recherche d'un sous-graphe qui est un arbre et inclut tous les sommets du graphe d'origine ?",
            "TrueAnswer": "Problème de l'arbre couvrant minimal",
            "FalseAnswer": [
              "Problème du flot maximal",
              "Problème du plus court chemin",
              "Problème du chemin eulérien"
            ],
            "Explanation": "Le problème de l'arbre couvrant minimal consiste à trouver un arbre qui relie tous les sommets du graphe d'origine avec le poids d'arête total le plus faible possible."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nombre maximal d'arêtes dans un graphe non orienté acyclique avec 8 sommets ?",
            "TrueAnswer": "7",
            "FalseAnswer": [
              "20",
              "18",
              "12"
            ],
            "Explanation": "Dans un graphe non orienté acyclique avec n sommets, le nombre maximal d'arêtes est n-1, donnant 8-1 = 7 arêtes."
          },
          {
            "Question": "Quel type de graphe a des arêtes qui relient chaque paire de sommets distincts ?",
            "TrueAnswer": "Graphe complet",
            "FalseAnswer": [
              "Graphe connecté",
              "Graphe eulérien",
              "Graphe planaire"
            ],
            "Explanation": "Un graphe complet est un graphe non orienté simple dans lequel chaque paire de sommets distincts est reliée par une unique arête."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nombre maximal de régions pouvant être formées dans un graphe planaire avec 7 sommets et 9 arêtes ?",
            "TrueAnswer": "11",
            "FalseAnswer": [
              "17",
              "14",
              "9"
            ],
            "Explanation": "Le nombre maximal de régions dans un graphe planaire est donné par R = E - V + 2, où E est le nombre d'arêtes et V est le nombre de sommets, ce qui donne 9 - 7 + 2 = 11 régions."
          },
          {
            "Question": "Quel algorithme est utilisé pour détecter les cycles dans un graphe orienté ?",
            "TrueAnswer": "Algorithme de Tarjan",
            "FalseAnswer": [
              "Algorithme de Floyd-Warshall",
              "Algorithme de Prim",
              "Algorithme de Bellman-Ford"
            ],
            "Explanation": "L'algorithme de Tarjan est un algorithme de graphe utilisé pour trouver les composantes fortement connexes dans un graphe, et peut également détecter les cycles dans un graphe orienté."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nombre maximal d'arêtes dans un graphe non orienté simple avec 6 sommets ?",
            "TrueAnswer": "15",
            "FalseAnswer": [
              "14",
              "20",
              "18"
            ],
            "Explanation": "Dans un graphe non orienté simple avec n sommets, le nombre maximal d'arêtes est n*(n-1)/2, ce qui donne 6*(6-1)/2 = 15 arêtes."
          },
          {
            "Question": "Quel mathématicien a développé la théorie des graphes ?",
            "TrueAnswer": "Leonhard Euler",
            "FalseAnswer": [
              "Carl Friedrich Gauss",
              "Pierre-Simon Laplace",
              "David Hilbert"
            ],
            "Explanation": "Leonhard Euler est considéré comme le père de la théorie des graphes pour son œuvre fondatrice au 18ème siècle sur le problème des sept ponts de Königsberg."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nombre minimum d'arêtes dans un graphe planaire connecté avec 6 sommets ?",
            "TrueAnswer": "9",
            "FalseAnswer": [
              "5",
              "11",
              "8"
            ],
            "Explanation": "Dans un graphe planaire connecté avec n sommets, le nombre minimum d'arêtes est de 3n - 6, ce qui donne 3*6 - 6 = 9 arêtes."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}